黨鐵無公佈靜靜雞加訂支那車換東涌線同機場快線舊車

內地生產商中國中車（CRRC）於周二（31日）發公告指，於去年11月至12月，其控股子公司中車青島四方機車車輛股份有限公司，與香港鐵路有限公司簽訂了總計約38.2億元人民幣（約43億港元）的地鐵車輛及配件銷售合約。惟翻查港鐵網站過去兩個月公布的已批出合約公告，未見有相關公告。

港鐵曾於購入同一生產商的市區線和高鐵列車，而該生產商亦在2016年被揭發，授予新加坡的地鐵列車出現裂紋，須秘密回收更換。

中國中車（CRRC）公告指，其控股子公司中車青島四方機車車輛股份有限公司，其中與香港鐵路有限公司簽訂了總計約38.2億元人民幣的地鐵車輛及配件銷售合約。（中國中車公告）

中國中車股份有限公司於2015年由中國南車及中國北車合併換股，轄下共有46間全資及控股子公司。據中國中車微信公布2019年11月至12月的合約公告，當中提到控股子公司青島四方與港鐵簽訂了價值38.2億元人民幣的合約，涉及「地鐵車輛及配件銷售」。為該公司11項合約中第二高價，佔該兩個月合約總額的9.4%。最高價是向中國國家鐵路集團出售動車，總值217億元人民幣。

港鐵未有公告

不過，搜尋港鐵網站過去兩個月公布的已批出合約公告，未見有相關公告。其招標進程公告中，無論是「營運中鐵路系統」及「新支線工程項目」的分類中，都未見有涉及列車及配件的招標資料。

曾購入同廠市區線及高鐵線列車

港鐵曾購入中車四方（合併前為「南車四方」）的列車，包括2015年以逾60.5億元，購入93列8卡列車，用於港鐵市區線；2012年，以17.4億元購入廣深港高鐵的9列8卡列車。

同廠35列新加坡地鐵列車現裂紋 須秘密回收更換

2016年傳真社揭發，中國中車青島四方公司（當時為合併前的「南車四方」），與日本川崎重工業株式會社的聯營公司，售予新加坡地鐵的35列列車出現裂紋，須秘密回收，運回青島更換。

事後港鐵被揭發一早知情，而新加坡政府之後亦證實報道，指裂紋出現因為製造過程「有雜質」，當局自2014年起逐步回收車卡送廠維修，當時預計2019年會完成更換工作。

好快黨鐵全線都係支那車

黨鐵仲有咩做唔出

Push

光復後所有支那車都要消失

wfc 無撘好耐

明明西班牙車好地地，又快又順

仲有30年

錢送中

黨鐵唯一目標

好噁心，奶到咁樣

利益輸送

下？ 咁明目張膽

返深圳影？

奶得黎，其實港鐵響大陸都係俾人用完即棄。。。

唔推翻政權， 只會不斷見到呢d 令香港人好嬲的新聞

右下角寫殘體好明顯係深圳4號線啦

中車加速度高 又涼 好過英國車又熱 係事實

係啊 明明平均要80年先去到嘅「目的地」 中車唔駛8秒就送你到「目的地」

由佢啦 還掂都無掂半年有多
最好黎幾次空車出事（有人出事可能有手足，所以唔講）
到時就全世界都知呢個垃圾黨鐵有幾垃圾

屌你原本係用緊西班牙同泡菜車
東涌綫啲車出名通風好

d支那人成日話冇收香港税

大家唔好忘記當年點解買入西班牙車係因為大陸cut左英國佬既預算

其實西班牙車老化得好快，車架裂痕，車架變形，無維修零件等
車門同車框已經頂唔順，換左好多大陸野
車底又有裂紋

利申：發up瘋

棄緊啦
幫傻西仲以為係上面有得玩返香港地鐵站上蓋送你起樓呢套
你港鐵咩新鮮蘿蔔皮啊？condom咋